{
  "questoes": [ 
  {
    "question": "Qual das opções é um atributo de um bom software?",
    "answers": {
      "a": "Facilidade de Manutenção",
      "b": "Métodos de Software",
      "c": "Verificação e validação",
      "d": "Propriedades e Domínios"
    },
    "correct": "Facilidade de Manutenção"
  },
  {
    "question": "A gestão de requisitos é um conjunto de atividades que tem como principal objetivo ajudar a equipe de projeto a:",
    "answers": {
      "a": "Utilizar ferramentas de engenharia de software para modelar os requisitos do sistema, através da UML",
      "b": "Construir um modelo técnico refinado de funções, características e restrições do software",
      "c": "Identificar, controlar e rastrear requisitos e modificações de requisitos em qualquer época, à medida que o projeto prossegue",
      "d": "Avaliar os requisitos quanto à qualidade, garantindo que ambiguidades, inconsistências, omissões e erros tenham sido detectados e corrigidos"
    },
    "correct": "Identificar, controlar e rastrear requisitos e modificações de requisitos em qualquer época, à medida que o projeto prossegue"
  },
  {
    "question": "Quais as duas primeiras atividades de desenvolvimento que são consideradas atividades de concepção?",
    "answers": {
      "a": "Projeto de Software (Modelagem) e Evolução",
      "b": "Verificação e validação",
      "c": "Especificação de requisitos e projeto de software (modelagem)",
      "d": "Evolução e implementação"
    },
    "correct": "Especificação de requisitos e projeto de software (modelagem)"
  },
  {
    "question": "Qual opção é um exemplo de um requisito de funcional?",
    "answers": {
      "a": "Manipulação de Dados",
      "b": "Portabilidade",
      "c": "Manuntenibilidade",
      "d": "Modelos"
    },
    "correct": "Manipulação de Dados"
  },
  {
    "question": "O que são regras de negócio?",
    "answers": {
      "a": "Propriedades do domínio. São fatos sobre o meio em que o sistema vai ser inserido",
      "b": "São características que podem ser observadas no sistema desenvolvido (ou em desenvolvimento)",
      "c": "São atributos para identificar a qualidade de um software",
      "d": "Atividades (e seus resultados) para o desenvolvimento de software"
    },
    "correct": "Propriedades do domínio. São fatos sobre o meio em que o sistema vai ser inserido"
  },
  {
    "question": "Em qual opção NÃO é característica de regras de negócio?",
    "answers": {
      "a": "São verdadeiros, mesmo se não houver um sistema",
      "b": "Apesar de serem específicos, não variam com o domínio",
      "c": "São relevantes para o desenvolvimento do sistema",
      "d": "São definidas no início do projeto, sendo que podem ser alteradas no decorrer do mesmo"
    },
    "correct": "Apesar de serem específicos, não variam com o domínio"
  },
  {
    "question": "A engenharia de requisitos é um processo, ou seja, um conjunto organizado de atividades que devem ser seguidas para identificar, avaliar e manter os requisitos e artefatos relacionados. A fase inicial do processo é o:",
    "answers": {
      "a": "Documentação",
      "b": "Validação",
      "c": "Levantamento",
      "d": "Análise"
    },
    "correct": "Levantamento"
  },
  {
    "question": "É incorreto afirmar sobre a fase de análise no processo de gerencia dos requisitos que:",
    "answers": {
      "a": "É a fase de modelagem conceitual do sistema",
      "b": "Provem uma base para o entendimento e concordância dos desenvolvedores sobre o que o sistema deve fazer, sem interferência dos clientes",
      "c": "Deve prover uma especificação que guie os desenvolvedores nas demais etapas do desenvolvimento",
      "d": "Nessa fase se tem preocupação com o domínio do problema e não com soluções técnicas para o mesmo"
    },
    "correct": "Provem uma base para o entendimento e concordância dos desenvolvedores sobre o que o sistema deve fazer, sem interferência dos clientes"
  },
  {
    "question": "Não é um objetivo da fase de verificação e validação no processo de desenvolvimento:",
    "answers": {
      "a": "Esboçar uma descrição do problema a ser resolvido e identificar por que o sistema é necessário e quais são suas restrições",
      "b": "Verificação consistente na realização de alguns testes para encontrar erros",
      "c": "Garantir que o sistema satisfaça os requisitos",
      "d": "Fazer a validação diretamente com o cliente"
    },
    "correct": "Esboçar uma descrição do problema a ser resolvido e identificar por que o sistema é necessário e quais são suas restrições"
  },
  {
    "question": "Em qual das opções da etapa de processos de engenharia de requisitos deve ser identificado as regras de negócio?",
    "answers": {
      "a": "Validação",
      "b": "Levantamento",
      "c": "Análise",
      "d": "Documentação"
    },
    "correct": "Levantamento"
  }
]
}